美國限制駐美中國官員活動！中國外交部氣炸罵：反華妄想症

美國限制駐美中國官員活動！中國外交部氣炸罵：反華妄想症

中國外交部發言人華春瑩批，這反映出美國反華勢力已經喪失理性和自信，得了「反華妄想症」，必將繼續受到各界有識之士的強烈譴責和反對。（美聯社）

2020-09-03 21:21:08
〔即時新聞／綜合報導〕美國國務院2日發表聲明，宣布多項針對中國駐美外交官員在美活動的限制。對此，中國外交部發言人華春瑩批，這反映出美國反華勢力已經喪失理性和自信，得了「反華妄想症」，必將繼續受到各界有識之士的強烈譴責和反對。

為回應北京當局對美國駐中國外交官員處處設限，美國國務院2日發表聲明，宣布包括中國駐美資深官員進入美國大學校園以及與當地政府官員會面時，必須取得國務院許可，以及中國使領館在其使領館外所主辦的50人以上文化活動，得經過國務院批准等多項針對中國駐美外交官員在美活動的限制。

對此，華春瑩今（3）日在例行外交記者會表示，為美國駐華使領館人員在華進行正常活動提供便利，反觀美方自去年10月、今年6月兩次對中國駐美外交領事人員活動提出提前報備要求，這次要求又更進一步，甚至限制他們同美國地方官員私人和社交往來。這些行徑完全違背國際法和國際關係基本準則以及《中美領事條約》，於法無據、於理不合、於情不通。

華春瑩稱，美方此舉反映出美國反華勢力已經喪失理性和自信，得了「反華妄想症」，必將繼續受到各界有識之士的強烈譴責和反對。「我們敦促美國國務院立即停止有關的錯誤決定，停止阻撓兩國正常人員往來，停止破壞中美關係。中方將根據形勢發展作出正當、必要回應」。

戰狼上去咬啦

轟美國禁抖音是「搶劫！」 華春瑩跳腳反遭網酸爆「雙重標準」

中國外交部發言人華春瑩在推特發文指控，美國要求抖音談妥收購之舉，「與國家安全或是賠償根本無關。這是脅迫與徹底的搶劫！」（圖擷取自推特＿Hua Chunying 华春莹@SpokespersonCHN）

2020-09-03 20:46:42
〔即時新聞／綜合報導〕美國以國家安全為由，要求中國影音軟體「抖音」海外版「TikTok」須於9月15日前在美談妥收購，否則將遭美國政府全面封殺。對此，中國外交部發言人華春瑩跳腳怒轟，美國此舉無關國家安全，而是「徹底的搶劫！」，然而華春瑩的說法卻遭大批網友質疑，那當中國禁止臉書、推特跟Google還有YouTube時，中國外交部發言人怎麼就沒意見？

華春瑩昨（2）日晚間在推特發文指控，美國要求抖音談妥收購之舉，「與國家安全或是賠償根本無關。這是脅迫與徹底的搶劫！」

該則貼文所附上的政治漫畫中，象徵美國的手打開名為「國家安全」的圓頂保鮮蓋，盤子中是象徵抖音（TikTok）的蛋糕，而分別代表臉書與微軟的手拿著刀叉，準備大快朵頤。

貼文一出，網友卻不以為然，紛紛表示「很抱歉，但抖音對用戶進行監控等間諜行為，並依據中國法律將用戶資訊交給中國情報單位，用來壓制言論與思想自由」、「那你怎麼看中國禁止推特、臉書還有Google？」、「不能這麼雙重標準哦」、「顯然你沒聽說過天安門屠殺事件」、「解放圖博」、「中國才是幾十年來都在剽竊美國的知識產權」。

你平日點限人,人地點限返你,唔滿意咪走囉

自己有被迫害妄想還要胡亂噴污水

華大媽個表情有啲似學友：食屎啦你

聯署支持封殺微信同TikTok

唔鍾意美國？ quit 美國lo

If you don't like it, quit it!